不过，里昂和她的同事们认为，这些火灾产生的大部分烟尘会留在大气中较低的位置，并通过降水去除。 小行星并不是自己杀死恐龙的。 地球上的帮助。 2020年9月30日|大众科学 
 撞击使岩石蒸发，引发野火，并产生了烟灰和灰尘云，使整个星球变黑和变冷。 小行星并不是自己杀死恐龙的。 地球上的帮助。 2020年9月30日|大众科学 
 有大量证据表明，空气污染——包括来自交通、工业和火灾等来源的煤烟、雾霾和其他污染物——会损害健康。 关于野火烟雾对健康的危害，我们知道什么和不知道什么玛丽亚·特明，2020年9月18日，|科学新闻 
 此前，她是《洛杉矶时报》(Los Angeles Times)的特约撰稿人，在那里她的文章无所不包，从沙漠风力发电之争到国家林地的出售，再到与致命烟尘作斗争的贫困社区。 石油公司从非法泄漏中获利。 加州允许他们这么做。 《沙漠太阳报》的珍妮特·威尔逊和莱拉·尤尼斯，ProPublica | 2020年9月18日| 
 他认为，开发排放更少烟尘的燃料——以及更有效地燃烧这种燃料的方法——似乎是更好的策略。 如何通过尾迹抑制气候变暖Stephen Ornes | 2020年4月27日|学生科学新闻 
 事实上，在荷兰语中，一个常见的种族蔑称确切地说是roetmop，意思是煤烟拖把。 荷兰试图拯救圣诞老人的奴隶|Nadette De Visser | 2014年12月2日|DAILY BEAST 
 瓷砖上也有煤烟的痕迹，说明尸体是被焚烧过的，或者是发生过小规模爆炸。 谁是加沙大规模处决的幕后黑手? 杰西·罗森菲尔德2014年8月1日 
 干旱期间空气污染更加严重; 加州的问题是煤烟，德克萨斯州的问题是臭氧。 美国干旱轴心|凯特·加尔布雷斯| 2014年3月4日|每日野兽 
 他说，一些计算机模型表明，北极地区约一半的全球变暖是由甲烷和煤烟引起的。 北极的终结? 海洋可能在2015年无冰|Mark Hertsgaard | 2013年12月13日|每日野兽 
 在布鲁克林大桥上，118号梯子看起来很小; 在前景中，两座塔烟尘滚滚。 与布鲁克林224公司的消防员一起，他们在纪念逝者莫里斯·艾默生·德考尔| 2013年9月12日|每日野兽 
 当它从烟囱里出来时，烟灰在啄木鸟的背上留下了我们现在看到的长长的黑色条纹。 易洛魁人给孩子讲的故事|梅布尔·鲍尔斯 
 他们找来一条橡皮毯子，小心翼翼地把烟囱里的烟灰扫进去。 内战中著名的冒险和越狱|各种各样 
 然后他颤颤巍巍地蹲在壁炉里，他那漂亮的绿头发全被煤烟熏黑了，上面满是灰。 奥芝的铁皮人。 弗兰克鲍姆 
 那农奴怕被阿基坦公爵的客人碰到，就在脸上涂上了掺有油脂的煤烟。 《朝圣者的贝壳》或者《采石人费根》欧格尼·苏 
 他们用劈开的芦苇做的笔，用混合了树脂胶的油烟制成的浓墨在上面写字。 罗马人的私生活|哈罗德·惠茨斯通·约翰斯顿